Los menús contextuales son una utilidad inspirada en los dialogos modales y no modales de los sistemas operativos. Permiten mostrar al usuario una serie de opciones que fácilmente pueden ser seleccionadas mediante la inserción de un número o el uso de MXP. Esto facilita la creación de sistemas interactivos dentro el MUD, como el sistema de crear, el comando ayuda o el sistema de noticias.

Se diferencian dos tipos:
- mostrar_dialogo: es un menú que no desaparece hasta que el jugador selecciona una de sus opciones. El jugador queda "bloqueado" hasta que no elige una de las opciones disponibles.
- mostrar_menu: es un menú que puede ser ignorado si el usuario no utiliza una de sus opciones disponibles. Puede usarse como sugerencia.